\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Probeklausur Security SS21}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur. Die zugehörige Altklausur kann beim
    FSR oder beim TT erhalten werden. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. Sollten
    Fehler auffallen können diese gerne korrigiert werden und mit einem
    Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments gemerged werden. Alle
    die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu
    verbessern, um zukünftigen Studenten das Lernen mit Altklausuren zu
    erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Bei einer DDoS-Attacke greifen möglichst viele verteilte Geräte zur
    gleichen Zeit auf eine Webressource zu. Die Anfragen sind alle meist
    sinnlos und werden verworfen. Die unglaubliche Masse der Angriffe sorgt
    dafür, dass die eigene Infrastruktur überfordert ist und keine anderen
    Anfragen beantworten kann. Ungeschützte DNS-Server und ein einfaches
    C-Programm reichen für einen Angriff völlig aus.
	\subsection*{b)}
	Um eine DDoS-Attacke durchzuführen ist der Materialeinsatz minimal. Der
    Nutzen wird schnell groß, wenn man im Bereich E-Comerce Webshops der
    Konkurrenz ausschaltet um selber besser zu verkaufen. Das Fehlen der
    eigenen Webpräsenz, auch nur für ein paar Stunden, kann potenzielle Kunden
    kosten und damit sehr geschäftsschädigend sein. Der potenzielle Schaden ist
    damit bezifferbar hoch, für ungeschützte Systeme.
	\subsection*{c)}
	Effektiv sind alle Maßnahmen, welche dafür sorgen das die Kapazität der
    Anwendung für die Dauer des Angriffs die des Angreifers übersteigt. Ist die
    Webanwendung skalierbar bieten diverse Cloudanbieter verschiedene Lösungen
    an. Diese zielen in der Regel darauf ab die Webanwendung auf einem völlig
    überdimensionierten verteilten System so hoch verfügbar zu machen, dass dem
    Angreifer die Ressourcen ausgehen. Vgl. Google shield.
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Das DH-Verfahren setzt darauf, dass es keinen effizienten Weg gibt die
    beiden geheimen Zahlen a und b zu bestimmen. Ein Angreifer kann aus den
    öffentlichen Information ein Gleichungssystem aus Kongruenzen aufstellen
    und dieses durch eraten lösen. Ist p groß genug ist dies viel zu
    ineffizient.
	\subsection*{b)}
	Angriff auf DH-Verfahren mit Man-In-The-Middle Attacken denkbar. Abfangen
    der öffentlichen Parameter. Berechnung von a und b mit hohem Zeitaufwand
    möglich. Darauf aufbauend Berechnung der Sitzungsschlüssel K1 und K2. \\
	Schutz vor solchen Attacken am besten durch regelmäßigen Schlüsselwechsel.
	\subsection*{c)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 3}
	Kleiner Satz von Fermat, Induktion über a: $a^{p} \equiv a$ mod p \\ \\
	Induktionsbasis: \\ \\
	$0^{p} \equiv 0$ mod p \\
	0 mod p = 0 \\
	$0^{p}$ = 0  \\ \\
	Induktionsschritt: \\ \\
	$(a + 1)^{p} \equiv (a + 1)$ mod p $\|$ Wende Binomischer Lehrsatz an \\
	$p \choose 0$$k^{p}$ + $p \choose 1$$k^{p-1}$ + $p \choose 2$$k^{p-2}$ + ... + $p \choose p$$k^{p - p}$ $\equiv$ (a + 1) mod p \\
	$\sum_{i=0}^{p}$$p \choose i$$a^{i}$ $\equiv$ (a + 1) mod p \\
	$\to$ $\forall$a $\geq$ 0: $a^{p} \equiv a$ mod p \\
	q.e.d.
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Es muss gelten p $\equiv$ 3 (mod 4) oder $a^{\frac{p - 1}{2}}$ mod p = +1
    ansonsten kann keine Lösung $Z_{p}$ existieren.
	\subsection*{c)}
	ElGamal-Kryptosystem 
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{itemize}
		\item falsch
		\item falsch \footnote{AES ist eine Tauschchiffre.}
		\item falsch \footnote{Die Funktion besitzt eine Bildmenge.}
		\item korrekt
		\item korrekt
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	G = $9^2$ mod 57 \\
	G = 81 mod 57 \\
	G = 24
	\subsection*{b)}
	T $\in$ \{+- r mod n, +- s mod n\}
	n = 3 $\cdot$ 19 \\
	n = 57 \\
	$T_{p}$ = $25^{\frac{3 + 1}{4}}$ mod 3\\
	$T_{p}$ = 1
	$T_{q}$ = $25^{\frac{19 + 1}{4}}$ mod 19 \\
	$T_{q}$ = $25^{5}$ mod 19 \\
	$T_{q}$ = 5 \\
	$y_{p}$ = -6; $y_{q}$ = 1
	\footnote{ggT(3, 19) \\
	3 : 19 = 0 R: 3
	19 : 3 = 6 R: 1 \\
	3 : 1 = 3 R: 0 \\
	eEA(3, 19) = \{-6, 1\} \\
	Auflösen nach Rest: \\
	A: 3 = 3 - 0 * 19 \\
	B: 1 = 19 - 6 * 3 \\
	A in B \\
	C: 1 = 19 - 6(3 - 0 * 19)\\
	C2: 1 = 1 * 19 -6 * 3} \\
	r = (-6 $\cdot$ 3 $\cdot$ 5 + 1 $\cdot$ 19 $\cdot$ 1) mod 57 \\
	r = -71 mod 57 \\
	r = 43 \\
	s = (-6 $\cdot$ 3 $\cdot$ 5 - 1 $\cdot$ 19 $\cdot$ 1) mod 57 \\
	s = (-90 - 19) mod 57 \\
	s = -109 mod 57 \\
	s = 5 \\
	T $\in$ \{43 mod 57, -43 mod 57, 5 mod 57 -5 mod 57\} \\
	T $\in$ \{43, 14, 5, 52\} 
    \footnote{Das Entschlüsseln beim Rabin-Verfahren ist nicht eindeutig.
        T ist einer dieser Zahlen, aber es ist nicht klar welche es ist.}
	\subsection*{c)}
	Das Rabin-Verfahren liefert beim Entschlüsseln immer mehrere Lösungen.
	%End of solution
\end{document}
